Start
    input Mencari lowongan
    if Tersedia?
        Tersedia lowongan
    else Tidak tersedia lowongan
    if Memiliki CV?
        Mengirim berkas ke perusahaan
    else Membuat CV
    if Lulus seleksi berkas?
        Tes interview dengan HR
    else Mencari lowongan pekerjaan
    if Sepakat dengan kontrak kerja?
        Masa percobaan
    else Mencari lowongan pekerjaan
    if Lulus masa percobaan?
        Menjadi pegawai tetap
    else Mencari lowongan pekerjaan
End